\section{Exercícios}
\begin{exercicio}% exercício 1
  Seja~\(k\) um inteiro positivo, e seja~\G\ um grafo simples
  com~\(|V(G)|\geq 2k\), e tal que~\(d(v)\geq k\) para todo~\(v\in
  G\). Mostre que~\G\ tem um emparelhamento com pelo menos~\(k\)
  arestas.
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 2
  Prove que todo grafo bipartido com pelo menos uma aresta tem um
  emparelhamento que cobre todos os vértices de grau máximo.
\end{exercicio}

\begin{observacao}
  Note que uma consequência imediata desse resultado é o fato de que o
  conjunto das arestas e um grafo bipartido pode ser particionado
  em~\(\Delta(G)\) emparelhamentos. (Ou seja, o índice cromático de um
  grafo bipartido é precisamente~\(\Delta(G)\)).
\end{observacao}

\begin{exercicio}\label{ex:emparelhamento-maximo-e-maximal}% exercício 3
  Seja~\(E\) um emparelhamento maximal e~\(E^\star\) um emparelhamento
  máximo num grafo. Mostre que~\(|E|\geq |E^\star|/2\).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}\label{ex:hall-from-tutte}% exercício 4
  Prove o Teorema de~Hall usando o Teorema
  de Tutte~(Teorema~\ref{teo:tutte-emp}).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 5
  Prove que se~\(G=(V,E)\) é um grafo com~\(|V|\) par e tal que
  \[
  |\adj(X)| \geq \min \left\{ |V|, \frac{4}{3}|X| -\frac{2}{3}
  \right\}\quad \text{para todo~\(X\subseteq V,\)}
  \]
então~\G\ tem um emparelhamento perfeito.
\end{exercicio}


%% Local Variables:
%% mode: latex
%% coding: utf-8
%% fill-column: 70
%% tab-width: 2
%% End:
